疑效球星上籃 失手後腦着地 入樽男生爆頭耳出血

【本報訊】上周六「NBA東西岸明星賽」，戲肉「入樽賽」神乎其技；荃灣一名17歲中五男生昨在校內籃球場，疑效法「入樽超人」羅賓遜上籃入樽，卻騰空失手仰後墮地；事主後腦着地顱骨破裂，鮮血由右耳滲出，送院急救後幸無性命危險。有專家指籃球入樽屬高難度動作，呼籲青少年量力而為。記者:劉柏麟、羅日昇、黃偉民

受傷男生陳永鴻，在荃灣石圍角邨保良局姚連生中學讀中五班。據稱，陳十分好動，除了是校內排球隊「二傳手」外，亦很愛好打籃球和田徑，曾經得過不少有關運動的獎項。昨日是該校的會考班模擬試第一天中文科考試，下午1時半，陳與幾名同學趁着午飯時間空檔，在校內籃球場打波，其間他們玩入樽玩意。

掩頭部不斷叫痛

事發時，身高約5呎8吋的陳永鴻疑在上籃騰空躍起準備入樽時，因跳得不夠高而無法觸及籃筐，結果在空中失去平衡，仰後跌落鋪有軟墊的地面。同學見狀趨前查看，發現陳頭部並無皮外傷，但見陳手掩頭部不斷叫痛；細看下，赫然發覺他的右耳有鮮血滲出，同學大驚立即報警及通知老師。
據該校副校長劉在榮老師說，他趕到籃球場查看陳同學情況，當時陳仍清醒，但對右耳滲血表示「好驚」，其他同學亦十分擔心，救護員到場替陳初步治理送院急救。劉副校長表示，校方事後已聯絡陳的家人。
據稱，陳被送往仁濟醫院治理後，再被轉送瑪嘉烈醫院腦外科病房留醫。消息稱，醫生相信陳同學墮地時撞破頭顱骨，以致血液積聚在腦與頭顱骨間，部份血液則由耳道外流，事主事後送往進行磁力共振檢查。陳母引述醫生表示，有需要可能要動手術在腦內放血減壓，其中令人擔心的是顱骨有碎片，情況就比較麻煩，其子目前情況穩定。
腦科專家黃震遐表示，事主後腦着地腦部一定有受到震盪，若能及時施手術將積血取出，一般情況傷者很快痊癒，後遺症亦會減到最低。黃震遐補充，頭骨爆裂出血，血液積聚在腦與顱骨之間，令腦部受壓，醫生一般會對傷者進行腦部掃描；確定積血位置後，會在相應位置開一個約五毫硬幣大小的小孔，再用儀器將積血吸出放血，即可大功告成。他強調，頭骨爆裂若處理不及時，最嚴重可令傷者變植物人或癱瘓。
對於事件，浸會大學體育系副教授雷雄德表示，本港中小學及一般公共籃球場，籃球架及籃筐並非為入樽設計，加上入樽球員要具備良好體質和技術，所以在上述地方練習應十分小心。否則會傷及腰部及腿部肌肉，因此練習籃球入樽最好有專業人士在場指導。

諗起呢單

低能仔

玩具撚

Old news

投的不是籃
投的是胎

好難想像掂唔到筐 唔係向前仆而係仰後跌

石屎地同木板、跌落地已經有好大分別

蝻波高手又然

到底係本身弱智先玩蝻波定玩蝻波先令到佢地變弱智？

後腦落地竟然唔係效法輕鬆入樽果個羅乜乜

Old news blocked

唔係fade away
係pass away

可能反手花式入樽

好彩係軟墊地
硬地真係死撚左

on9仔，早d 死算啦，咪撚浪費地資源

咁都要比你屌

人地打下籃球練下花式好正常

有咩問題?

上周六「NBA東西岸明星賽」

好似死唔去

屌你CLS

5尺8學人入樽？